成龍終於為國家代言了

成龍終於為國家代言了 - 馮睎乾

名采論壇

資料圖片

看新聞報導，有三十八位文藝界全國政協委員，遞交了一份熱血愛國的提案，關於「制定保護國格與民族尊嚴專門法」，倡議立法懲治「侮辱中華人民共和國國格、侵犯中華民族尊嚴等行為」，我當然舉腳贊成。

記得幾年前，香港有個大律師兼山西政協，在立法會爆粗，說過一句「fucking Chinese」，這樣傷害人民感情，即使不是「精日分子」，也肯定屬於外長王毅所謂「中國人的敗類」，只可惜當時沒法律能制裁他，現在這提案太好了。

但當我看到提案的政協名單，竟包括成龍大哥，真係嚇到叫咗出嚟，成塊面白晒，更情不自禁想起國歌一句歌詞：「中華民族到了最危險的時候！」

眾所周知，全中國你最惹不起的是習近平，但習近平是「神」──日前青海省委書記王國生說，青海省的藏人都把習近平視為神，是活菩薩──凡夫俗子當然不能得罪。至於在人間中，你最惹不起的人則有兩個，一個鄭少秋，一個成龍。

前者以「丁蟹效應」震動股壇，只要秋官劇集一出，即使重播，也足以推倒大市，輕則回數百，重則跌幾千，令股民心膽俱裂，本來影響只限香港，但自從北水南來後，聽說大媽也忌他三分。

後者以「成龍魔咒」名聞全國，凡他代言的品牌，九死一生，以下段子，很多網民都耳熟能詳了：「代言小霸王，小霸王倒閉了；代言愛多VCD，愛多老總坐牢了；代言汾湟可樂，汾湟可樂沒了；擔任中國禁毒形象大使，兒子吸毒了……」現在成龍要為中華民族代言，國家傷得起嗎？
雖然成龍說「只有一種電影叫中國電影，香港電影也是中國電影」，但我喜歡的成龍作品，的確只限於他在八九十年代拍的港產片。他盛年拍的玩命場面，如《A計劃》跳鐘樓，《警察故事》在商場中躍向四五層樓高、掛滿電燈泡的鋼管，都令觀眾捏一把汗。

儘管我們看着他醜陋地老去了，但無可否認，那些畫面都成了香港人的集體回憶。
除了不要命的拍法，成龍電影最令人難忘的，是他每一齣戲，總有大義凜然的訓話。

那些年成龍的形象何其美好啊，暗地裏他可能早已到處留精，但由於尚未犯上「世上所有男人都會犯的錯」，大哥仍是正義化身，我們看見他在戲中義正辭嚴，不會起雞皮疙瘩。但今天你重溫《A計劃續集》，以下對白便顯得詭異無比：「各位兄弟，只要做好警員的本分我就很高興了，見面禮就不必了。

你們誰願意住在妓院旁邊，誰願意自己的兒女沉迷賭博、抽鴉片煙……保障市民安居樂業是我們的責任，所以我們現在出發剷除西環禍根。」由成龍去剷除西環禍根？實在耐人尋味。

自成龍發表「一種中國電影」論後，不少香港同胞罵他忘本，可能是一場誤會。大哥這樣貶低香港電影，是愛啊。

根據「成龍魔咒定律」，若他表態支持香港電影，振臂一呼，聲稱要令它great again，那就是港產片末日。不管你信不信，反正我信了：成龍雖改名房事龍，不，房仕龍，但江山易改，本性難移，他內心深處，仍然有一個熱愛香港的陳港生，否則你根本沒辦法解釋成龍歷年對國家的「高級黑」，例如「大家聽到中國覺得很怕、覺得共產黨很嚴，結果到大陸卻發現，原來最不嚴的國家就是中國」，還有那家傳戶曉的名言：「我要買個電視機，一定買日本的，中國的會爆炸！」不要忘記，成龍演藝生涯最亡命的演出，並非跳樓，而是在2014年全國政協會議，當眾親吻穿軍服的「中國民歌天后」宋祖英，大大損害國家尊嚴。

現在成龍要為中華民族偉大復興做代言人，燈神之心，路人皆知，分明搵命博。香港人不要亂罵，你們都欠大哥三個鞠躬。

吸毒啦柒頭